\begin{thaiabstract}
แนะนำ {\LaTeX} การติดตั้งโปรแกรมและการใช้งานเบื้องต้น การจัดหน้าอย่างง่าย การแทรกสมการและสัญลักษณ์ทางคณิตศาสตร์ การแทรกรูปภาพและตาราง การใช้ BibTeX และการอ้างอิงรูปแบบต่างๆ
เอกสารฉบับนี้จัดเรียงพิมพ์โดยใช้เลียนแบบรูปแบบวิทยานิพนธ์ของจุฬาลงกรณ์มหาวิทยาลัย แต่ยังไม่ได้รับการรับรองจากบัณฑิตวิทยาลัย ผู้นำไปใช้พึงตรวจสอบกับรูปแบบของบัณฑิตวิทยาลัยอีกครั้งก่อนนำไปใช้งาน
\end{thaiabstract}